const twentieth = [
  {
    number: 1,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Сергей не стал спорить с другом (1) и (2) хотя он понимал (3) что не всё в его жизни на сегодняшний день идёт гладко (4) и (5) что (6) не всё задуманное удаётся реализовать (7) но сегодня ему хотелось улыбаться (8) и думать только о хорошем.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["137"],
  },

  {
    number: 2,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Самоуверенный генерал со своей убеждённостью в том (1) что не то хорошо (2) что хорошо (3) а то хорошо (4) что ему пришло в голову (5) написал в послании первые слова (6) которые пришли ему в голову (7) и (8) которые не имели смысла.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123456"],
  },

  {
    number: 3,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Когда он оказался в гостиной (1) эта комната произвела странное впечатление своею бедною, мещанскою обстановкой (2) и (3) хотя в ней были и кресла, и громадная лампа с абажуром (4) она всё же походила на нежилое помещение (5) так что было очевидно (6) что в этой комнате мог чувствовать себя дома только такой человек (7) каким был доктор.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234567"],
  },

  {
    number: 4,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Я смотрел на леса на склонах и думал (1) что (2) если бы (3) я оказался счастливчиком (4) и (5) мне быстро попалась бы попутная машина (6) то я через полчаса мог бы быть там.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["16"],
  },

  {
    number: 5,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Ты должна узнать (1) были ли написаны завещание и письмо (2) и (3) если они ещё не уничтожены (4) постарайся выяснить (5) где их найти.</p></span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12345"],
  },

  {
    number: 6,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Всякая насильственная реформа достойна порицания потому (1) что нимало не исправит зла (2) пока люди остаются таковы (3) каковы они есть (4) и (5) потому ещё (6) что мудрость не имеет нужды в насилии.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12346"],
  },

  {
    number: 7,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span><p>Он доехал быстрее (1) чем я думал (2) потому что (3) когда я спустился во двор (4) и (5) подошёл к условленному месту (6) на скамейке под липой уже маячила тёмная фигура.</p></span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1236"],
  },

  {
    number: 8,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания:</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Туманные громады поднимались по ночному небу (1) и (2) когда поглощён был последний звёздный просвет (3) слепой ветер низко пронёсся вдоль опустевшей улицы (4) после чего взлетел на крыши домов. </span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В ответе укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые), без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 9,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда девушку отпустили (1) Николай стремительно заявил ей (2) что она может хоть сейчас же возвращаться в город (3) и (4) что (5) если она нуждается в помощи (6) он готов помочь.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1256"],
  },

  {
    number: 10,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.  </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Но мы уже не станем продолжать наш рассказ в такой подробности (1) в какой (2) вели до сих пор (3) и потому опустим историю о том (4) как Николай Парфёнович внушал каждому призываемому свидетелю (5) что тот должен показывать по правде и совести (6) и (7) что впоследствии должен будет повторить это показание под присягой.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 11,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Дамы потихоньку пошли за поднимавшимся по лестнице Алексеем (1) и (2) когда уже подошли к квартире (3) то заметили (4) что дверь отворена на маленькую щелочку (5) и что два черных глаза рассматривают их из темноты.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 12,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Изредка маленькая снежинка прилипала снаружи к стеклу (1) и (2) если пристально вглядеться (3) то можно было увидеть её тончайшее кристаллическое строение.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 13,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Свободный рынок XVIII–XIX веков породил особый тип личности (1) и (2) когда мы говорим (3) что авантюристы того времени были людьми «рыночного» склада (4) то имеем в виду (5) что основной целью для них было дёшево купить и дорого продать (6) и (7) что эти люди ради наживы были готовы идти на всё.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 14,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Слепой быстро освоился на новом месте (1) и (2) когда просыпался по утрам (3) уже знал (4) что в комнату заглядывают тёплые лучи солнца (5) и (6) что (7) если он протянет руку в раскрытое окно (8) то с кустов посыплется роса.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["2348"],
  },

  {
    number: 15,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Голубые глаза у девушки были такие ясные (1) и (2) когда они оживлялись в разговоре (3) выражение лица ее становилось таким добрым (4) и простодушным (5) что невольно хотелось постоянно находиться рядом с ней.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1235"],
  },

  {
    number: 16,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Н.Г. Чернышевский однажды сказал (1) что (2) если слово писателя одушевлено идеей правды (3) то это слово заключает в себе семена жизни (4) поэтому оно никогда не будет забыто.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 17,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мы считали (1) что (2) если о нашей тайне станет кому-нибудь известно (3) то она перестанет быть тайной (4) и (5) поэтому мы молчали (6) хотя рассказать очень хотелось.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1346"],
  },

  {
    number: 18,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Николай Николаевич старается идти рядом (1) но (2) так как он путается между деревьями и спотыкается (3) то ему часто приходится догонять своего спутника вприпрыжку. </span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 19,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания</b>: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он долго потом рассказывал (1) что (2) когда он заговорил с Фёдором Павловичем о Мите (3) то тот некоторое время имел вид совершенно не понимающего (4) о каком ребёнке идёт дело (5) и даже как бы удивлялся (6) что у него есть где-то в доме маленький сын.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13456"],
  },

  {
    number: 20,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span><b>Расставьте знаки препинания</b>: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда визжит дверь (1) и раздаются басистые голоса (2) Хижнякову кажется (3) что это пришли к нему и за ним (4) и он долго прислушивается (5) пока поймёт (6) кому принадлежит голос.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["23456"],
  },

  {
    number: 21,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда часы пробили двенадцать (1) в гостиную вошёл Николай (2) и (3) хотя (4) его никто не звал и не ждал (5) но все приняли радушный вид.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125"],
  },

  {
    number: 22,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Когда Столбов появился перед собравшимися (1) вокруг тёмных глаз его лежали следы физической и нервной усталости (2) и (3) поэтому все подумали (4) что он значительно старше их (5) хотя на самом деле ему было немногим более тридцати.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1245"],
  },

  {
    number: 23,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В его сухом лице видна постоянная озабоченность (1) что не удивительно для человека с оравой детей; при этом он очень добродушен (2) и (3) если видит (4) что мне хочется с ним поболтать (5) готов отложить любую работу (6) и разговаривать со мной час и два.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 24,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Медикам и аптекарям отвечал он (1) что докторский диплом даёт ему право лечить (2) что он никому не навязывается с своим лечением (3) и (4) что (5) если он часто назначал странные условия (6) которые всякий был волен принять или не принять (7) это делалось для того только (8) чтоб избавиться от докучливой толпы.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125678"],
  },

  {
    number: 25,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ольгу томило мучительное однообразие её жизни (1) но (2) когда уже совсем становилось невмоготу (3) и (4) всё начинало казаться бессмысленным (5) она говорила себе (6) что будни какой-нибудь известной актрисы ненамного разнообразнее её буден (7) и успокаивалась.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12567"],
  },

  {
    number: 26,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Мне показалось (1) что (2) если описать всё словами так (3) чтобы вышла книжка (4) и (5) чтобы там было меньше психологии и больше событий (6) то я наконец перестану слишком много думать обо всём этом.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["136"],
  },

  {
    number: 27,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания. </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>А бабушка все повторяла (1) что будет каждую минуту думать о внуках (2) и (3) хотя Антипов всегда считал себя суровым человеком (4) у него вдруг защемило сердце.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 28,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>К ним (часам) все так привыкли (1) что (2) если бы они пропали (3) как-нибудь чудом со стены (4) грустно было бы, словно умер родной голос и ничем пустого места не заткнешь. (Булгаков)</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 29,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>В лесу полная тишина (1) и (2) если прислушаться (3) то услышишь (4) как падают сухие листья.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 30,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Дедушка решил срочно выехать в Москву (1) чтобы (2) когда понадобится (3) он был рядом с нами (4) и смог оказать помощь без промедления, в ту же минуту.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 31,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Дети были настолько убеждены во всемогуществе своего вожака (1) что (2) когда он посмотрел на небо (3) и дождь прекратился (4) ничуть не удивились.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 32,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Вся моя мысль в том (1) что (2) ежели люди порочные связаны между собой и составляют силу (3) то людям честным надо сделать (4) только то же самое.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 33,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он (Пьер) узнал (1) что (2) когда он, как ему казалось, по собственной своей воле женился на своей жене (3) он был не более свободен, чем теперь (4) когда его запирали на ночь в конюшню.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 34,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Человек меняется (1) и (2) чтобы представить себе логику поступков литературного героя или людей прошлого (3) надо представлять себе (4) как они жили, какой мир их окружал. (Ю.М. Лотман)</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 35,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Туман стал так силен (1) что (2) несмотря на то (3) что рассветало (4) не видно было в десяти шагах перед собою. <br><br>(Толстой Л.Н.)</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 36,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Занавес опустился (1) и (2)&nbsp; когда в зале зажегся свет (3)&nbsp; то стало видно (4) насколько взволнованы лица зрителей.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 37,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Егор Иванович&nbsp; третий&nbsp; час&nbsp; вел&nbsp; нас&nbsp; по тайге (1)&nbsp; и (2)&nbsp; чтобы&nbsp; не заблудиться (3) время от времени поглядывал на компас (4) хотя и без него старик всегда умел выбирать правильное направление.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["234"],
  },

  {
    number: 38,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Прокофьев говорил (1) что писательство – самое тяжёлое и заманчивое занятие в мире (2) и что (3) если бы он не был геологом (4) то сделался бы писателем.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 39,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Глаза у неё были молодые и блестящие (1) и (2) когда она во время работы надевала очки (3) то глаза становились совсем круглыми (4) и даже чуть озорными.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13", "31"],
  },

  {
    number: 40,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Но в этом болоте невозможно было стоять (1) потому что (2) когда в первые морозы оно покрылось слоем льда (3) вода подо льдом понизилась (4) и так образовался лёд – тощак.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 41,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ольга видела с крыльца террасы (1) как Женя вертелась около чужого забора (2) но она не хотела мешать сестрёнке (3) потому что та и так сегодня утром (4) много плакала.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["123"],
  },

  {
    number: 42,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он читал в детективах (1) что (2) когда идёшь на задание (3) надо проверить (4) нет ли за тобою «хвоста».</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 43,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Поздней осенью (1) когда поля покрывает снег (2) а реки и озёра сковывает лёд (3) пролетают последние стаи перелётных птиц (4) которые отправляются в трудный полёт.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 44,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Слепой знал (1) что в комнату смотрит солнце (2) и что (3) если он протянет руку в окно (4) то с кустов посыплется роса.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["14", "41"],
  },

  {
    number: 45,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Горы изрезаны по бокам уступами (1) и (2) чтоб уступы не обваливались (3) бока их укреплены мелким камнем (4) так что вода может стекать по уступам.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 46,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Поляна (1) на которую мы вышли (2) вся заросла кустарником (3) и я не сразу увидел всю красоту этого уголка (4) который так любили местные жители.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 47,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.  </span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Правдивые глаза сказали Левину (1) что она была довольна собою (2) и он, несмотря на то (3) что она краснела (4) тотчас же успокоился.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цифры запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 48,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он понял (1) что (2) хотя рабочий день давно закончился (3) кто-то находился ещё в кабинете (4) откуда падала на коридорную стену еле заметная полоска света.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 49,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Ветер качал кроны деревьев (1) которые тянулись каждой веточкой к земле (2) и (3) с которых летели разноцветные листья в разные стороны света (4) и (5) хотя в воздухе еще не появился снежный аромат (6) всё (7) будто было готово (8) к приходу зимы.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1456"],
  },

  {
    number: 50,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Учёный думал о том (1) что (2) когда (3) завершится эксперимент (4) нужно будет немедленно сообщить о его результатах научному сообществу.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["124"],
  },

  {
    number: 51,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Низкие тучи, похожие на сгустившийся туман, наползли со стороны гор (1) и (2) казалось (3) что (4) если встать на цыпочки (5) можно потрогать небо.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 52,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Он знал (1) что (2) если (3) когда-нибудь (4) станет жертвой мошенников (5) то это произойдёт из-за его излишней доверчивости.</span></span></div>',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["15", "51"],
  },

  {
    number: 53,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="TaskBlock-QuoteText"><span><span>Туманные громады поднимались по ночному небу (1) и (2) когда поглощён был последний звёздный просвет (3) слепой ветер, закрыв лицо рукавами, низко пронёсся вдоль опустевшей улицы (4) после чего взлетел на крыши домов.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 54,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В его сухом лице видна постоянная озабоченность (1) что не удивительно для человека с оравой детей; при этом он очень добродушен (2) и (3) если видит (4) что мне хочется с ним поболтать (5) готов отложить любую работу (6) и разговаривать со мной час и два.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1345"],
  },

  {
    number: 55,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Медикам и аптекарям отвечал он (1) что докторский диплом даёт ему право лечить (2) что он никому не навязывается с своим лечением (3) и (4) что (5) если он часто назначал странные условия (6) которые всякий был волен принять или не принять (7) это делалось для того только (8) чтоб избавиться от докучливой толпы.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["125678"],
  },

  {
    number: 56,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Когда ему говорили (1) что такой-то написал очень интересную статью (2) или (3) что пьеса такого-то имела успех (4) что Х выиграл 200 тысяч (5) или (6) что речь N произвела сильное впечатление (7) глаза его начинали коситься от зависти.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["147"],
  },

  {
    number: 57,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Он сам иногда писал красками пейзажи (1) и в такие моменты ему казалось (2) что у него много вкуса (3) и (4) что (5) если бы он учился (6) из него вышел бы (7) хороший художник.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1256"],
  },

  {
    number: 58,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Когда она играла на рояле мои любимые пьесы (1) я с удовольствием слушал (2) но в то же время почему-то в мою голову лезли мысли о том (3) что она любит своего мужа (4) что он мой друг (5) и (6) что она сама считает меня его другом (7) и настроение моё портилось.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12347"],
  },

  {
    number: 59,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Он только чувствовал (1) что поза у него была неестественная, напряжённая (2) и (3) что (4) поэтому офицеры (5) которые умеют держаться в седле (6) должны нравиться Манюне больше, чем он.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["156"],
  },

  {
    number: 60,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Пока Андрей жил в деревне (1) он продолжал вести такую же нервную и беспокойную жизнь (2) что была в городе; он много читал и писал, учился итальянскому языку (3) и (4) когда гулял (5) с удовольствием думал о том (6) что скоро опять сядет за работу.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12456"],
  },

  {
    number: 61,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Гусаков подумал (1) что (2) надо было фельдшера, а не старшину послать в деревню (3) потому что (4) хотя (5) старшина и назвался разведчиком (6) но в разведку он пошёл впервые.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["136"],
  },

  {
    number: 62,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сын слушал спокойно (1) и (2) когда отец сказал ему (3) что теперь того, как взрослого, будут звать по фамилии (4) малыш покраснел (5) и потом спросил (6) будут ли его и дома звать по фамилии, а не по имени.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12346"],
  },

  {
    number: 63,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте знаки препинания: укажите все цифры, на месте которых в предложении должны стоять запятые.</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Он заявил (1) что желает переговорить с ней (2) и (3) когда получил уклончивый, даже дерзкий ответ (4) что она не хочет с ним говорить (5) то ему пришла в голову давно задуманная мысль (6) о которой он заявлял Конятовскому, Полиектову и другим.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["12456"],
  },

  {
    number: 64,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Я только догадывался (1) что (2) если бы я спас эту женщину (3) то был бы вознагражден какой-то волшебной наградой.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 65,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Автор этой статьи, конечно, помнит (1) что (2) когда кто-то впервые встал на путь подлога (3) то и он, этот ныне прожжённый авантюрист и шулер в области науки и политики, занялся отнюдь не деформацией черепов (4) а простой подтасовкой разрозненных костных фрагментов человекообразной обезьяны и так называемого курганного человека.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["134"],
  },

  {
    number: 66,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Я знаю (1) что (2) когда мне не захочется рассматривать её вот так, словно мы чужие (3) тогда я на ней женюсь.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13"],
  },

  {
    number: 67,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Лето было поздним (1) и (2) хотя был уже конец июня (3) зелень парков была ещё новой, необтрепанной (4) и липа цвела запоздало...</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["1234"],
  },

  {
    number: 68,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Расставьте все знаки препинания: укажите цифру(-ы), на месте которой(-ых) в предложении должна(-ы) стоять запятая(-ые).</span></span></div>',
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Была она подтянута, разумом богата, стремительна, характером резка (1) и (2) хотя с виду не красавица (3) но мужчины задерживали на ней алчущие взоры.</span></span></div>',
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["13"],
  },
];
